[{"title": "Musikalische Lesung zum Traum in Saarl\u00e4ndischen K\u00fcnstlerhaus", "happeningDate": "2020-03-02", "publishedDate": "2020-08-06", "id": 840181, "link": "https://www.uni-saarland.de/universitaet/aktuell/artikel/nr/21649.html", "categories": [{"name": "Veranstaltungen", "id": 13}, {"name": "Deutsche Veranstaltungen", "id": 3}], "description": "Unter dem Titel \u201eTr\u00e4ume wachen zwischen H\u00e4ngematten\u201c findet am Montag, 2. M\u00e4rz, um 20 Uhr im Saarl\u00e4ndischen K\u00fcnstlerhaus eine musikalische Lesung mit dem Autor Alexey Weissm\u00fcller statt (Karlstr. 1, 66111 Saarbr\u00fccken). Alle Interessierten sind eingeladen. Der Eintritt ist frei.", "content": "<p>Alexey Wei\u00dfm\u00fcller l\u00e4dt zu einer Lesung zum Tr\u00e4umen ein: Mit dabei hat er eine H\u00e4ngematte voller tr\u00e4umerischer Lyrik und Kurzprosa. Das Ph\u00e4nomen Traum findet der Autor nicht nur als literarischen Gegenstand, sondern auch aufgrund seiner Form spannend; Traum- und Textproduktion sind f\u00fcr den Autor enge Verwandte. Mehr dazu sowie zur Frage, inwiefern ein Gedicht sich selbst tr\u00e4umen kann, k\u00f6nnen die Besucherinnen und Besucher nach der Lesung im Rahmen eines Autorengespr\u00e4chs erfahren.<br /> <br /> Den musikalischen Rahmen zur Lesung bildet das Duo \u201eLouLou\u201c mit Kontrabass und Stimme. Die Lesung wird in Zusammenarbeit mit dem Verband deutscher Schriftstellerinnen und Schriftsteller (Landesverband Saar) und dem<strong> Graduiertenkolleg \u201eEurop\u00e4ische Traumkulturen\u201c</strong> der Universit\u00e4t des Saarlandes veranstaltet.<br /> <br /> <strong>Informationen zur Lesung</strong> finden Sie auch unter: <a href=\"http://www.traumkulturen.de/veranstaltungen.html\" target=\"_blank\" class=\"link link--external\">http://www.traumkulturen.de/veranstaltungen.html</a><br /> <br /> <strong>Kontakt</strong>:<br /> Dr. Elena Kreutzer<br /> Graduiertenkolleg \u201eEurop\u00e4ische Traumkulturen\u201c (GRK 2021)<br /> Telefon: 0681 302-2198<br /> E-Mail: traumkulturen@uni-saarland.de<br /> <a href=\"http://www.traumkulturen.de\" target=\"_blank\" class=\"link link--external\">www.traumkulturen.de</a></p>", "imageLink": null, "happeningTime": "2020-03-02 20:00:00+01:00"}, {"title": "Vortrag: \"(Medien-)Kommunikation im Zeichen des kulturellen Wandels\"", "happeningDate": "2020-01-22", "publishedDate": "2020-08-06", "id": 840182, "link": "https://www.uni-saarland.de/universitaet/aktuell/artikel/nr/21491.html", "categories": [{"name": "Veranstaltungen", "id": 13}, {"name": "Deutsche Veranstaltungen", "id": 3}], "description": "\"(Medien-)Kommunikation im Zeichen des kulturellen Wandels in Richtung einer nachhaltigen Entwicklung\" hei\u00dft der volle Titel des \u00f6ffentlichen Vortrags von Dr. Maxi Freund. Sie ist am Mittwoch, 22. Januar, um 18 Uhr bei der Stiftung Demokratie Saarland zu Gast (Europaallee 18, 66113 Saarbr\u00fccken - hinter dem Hauptbahnhof). Der Eintritt ist frei.", "content": "<p>Das Konzept der nachhaltigen Entwicklung ist ein gesellschaftliches Leitbild, mit dem Vorstellungen nach einer umweltfreundlichen, sozial vertr\u00e4glichen und \u00f6konomisch leistungsf\u00e4higen Zukunft verkn\u00fcpft sind. Was macht dieses Leitbild so attraktiv, dass es auch \u00fcber drei\u00dfig Jahre nach der Ver\u00f6ffentlichung des Brundtland-Berichtes im Jahr 1987 relevant ist? Und warum ist es trotz seiner Attraktivit\u00e4t offenbar nicht gelungen, es weitestgehend umzusetzen? Der Vortrag greift diese Fragen auf und er\u00f6rtert Barrieren und Chancen f\u00fcr einen kulturellen Wandel in Richtung einer nachhaltigen Entwicklung. Im Fokus steht dabei die Kommunikation des Leitbildes im \u00f6ffentlichen Diskurs. Anhand ausgew\u00e4hlter Beispiele der medialen Kommunikation nachhaltiger Entwicklung in Deutschland, Frankreich und Schweden wird erl\u00e4utert, welche Kommunikationsmuster im Vordergrund des \u00f6ffentlichen Diskurses stehen.</p>\n<p><strong>Dr. Maxi Freund</strong> (geb. 1984), absolvierte den trinationalen Masterstudiengang &quot;Deutsch-Franz\u00f6sische Studien: Grenz\u00fcberschreitende Kommunikation und Kooperation&quot; an den Universit\u00e4ten des Saarlandes, Metz und Luxemburg. Gef\u00f6rdert durch die Studienstiftung des deutschen Volkes, promovierte sie 2015 an der Universit\u00e4t des Saarlandes zum Thema \u201eF\u00f6rderung einer nachhaltigen Entwicklung? Konzepte und Medienberichterstattungsformen im europ\u00e4ischen Kontext\u201c. Praktische Erfahrungen in der Nachhaltigkeitskommunikation sammelt sie als Sustainability Fellow in der PR-Abteilung eines mittelst\u00e4ndischen Beratungsunternehmens sowie als freiberufliche Dozentin, unter anderem an der Saar-Uni, der htw saar und der Hochschule f\u00fcr Nachhaltige Entwicklung Eberswalde. Seit 2015 arbeitet Maxi Freund als Dozentin im Bereich Kommunikation an der Akademie am Zentrum Informationsarbeit der Bundeswehr.</p>\n<p><strong>Veranstalter </strong>ist das Netzwerk Entwicklungspolitik im Saarland e.V. in Zusammenarbeit mit mehreren Akteuren, unter anderem der Kooperationsstelle Wissenschaft&nbsp; und Arbeitswelt der Universit\u00e4t.</p>\n<p>Kontakt:<br /> Netzwerk Entwicklungspolitik im Saarland e.V.<br /> Tel: 0681 938 5235<br /> <a href=\"http://www.nes-web.de\" target=\"_blank\" class=\"link link--external\">www.nes-web.de</a></p>", "imageLink": null, "happeningTime": "2020-01-22 18:00:00+01:00"}, {"title": "Route2025*-Webinar: \u201cHorizon 2020 \u2013 From Project Idea to Proposal\u201d", "happeningDate": "2020-01-22", "publishedDate": "2020-08-06", "id": 840183, "link": "https://www.uni-saarland.de/universitaet/aktuell/artikel/nr/21441.html", "categories": [{"name": "Veranstaltungen", "id": 13}, {"name": "Deutsche Veranstaltungen", "id": 3}], "description": "The webinar \"Horizon 2020 - From Project Idea to Proposal\" gives participants a flexible way to find out about the structures and contents of the EU research funding programme, offers tips on proposal writing and provides an opportunity to refresh their existing knowledge.", "content": "<p><strong>Target group: </strong>The webinar is only open to participants from Saarland universities and other research organisations as well as Saarland companies in particular SMEs.</p>\n<p><strong>Link to the Webinar:</strong> <a href=\"https://www.route2025.eu/en/events/webinar-from-project-idea-to-proposal-2\" target=\"_blank\">https://www.route2025.eu/en/events/webinar-from-project-idea-to-proposal-2</a></p>\n<p><strong>Online registration:</strong> <a href=\"https://www.route2025.eu/en/events/webinar-from-project-idea-to-proposal-2/registration\" target=\"_blank\">https://www.route2025.eu/en/events/webinar-from-project-idea-to-proposal-2/registration</a></p>\n<p>* Route2025 is a Saarland University project, supported by the State Chancellery with funds from the Saarland and the European Union\u2019s \u201c<a href=\"http://www.saarland.de/132334.htm\" target=\"_blank\">European Regional Development Fund (ERDF)</a>\u201d.</p>", "imageLink": null, "happeningTime": "2020-01-22 11:00:00+01:00"}, {"title": "Vortrag: \"Marivaux und das Theater der franz\u00f6sischen Fr\u00fchaufkl\u00e4rung\"", "happeningDate": "2020-01-21", "publishedDate": "2020-08-06", "id": 840184, "link": "https://www.uni-saarland.de/universitaet/aktuell/artikel/nr/21501.html", "categories": [{"name": "Veranstaltungen", "id": 13}, {"name": "Deutsche Veranstaltungen", "id": 3}], "description": "Im Rahmen der Ringvorlesung \"Europ\u00e4ische Aufkl\u00e4rung(en): Ringvorlesung der Europ\u00e4ischen Kulturstudien\" findet am Dienstag, 21. Januar, um 16.15 Uhr, der n\u00e4chste  Vortrag statt.", "content": "<p>Veranstaltungsort: Universit\u00e4t des Saarlandes, Campus B2 2, H\u00f6rsaal 1.08<br /> Referentin: Prof. Dr. Patricia Oster-Stierle</p>\n<p>Weitere Infos finden Sie <a href=\"https://www.lsf.uni-saarland.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;status=init&amp;vmfile=no&amp;publishid=119986&amp;moduleCall=webInfo&amp;publishConfFile=webInfo&amp;publishSubDir=veranstaltung\" target=\"_blank\" class=\"link link--external\">hier</a>.</p>", "imageLink": null, "happeningTime": "2020-01-21 16:15:00+01:00"}, {"title": "Vortrag: \u201eSprachreflexion im Spanien der Aufkl\u00e4rung\u201c", "happeningDate": "2020-01-07", "publishedDate": "2020-08-06", "id": 840185, "link": "https://www.uni-saarland.de/universitaet/aktuell/artikel/nr/21431.html", "categories": [{"name": "Veranstaltungen", "id": 13}, {"name": "Deutsche Veranstaltungen", "id": 3}], "description": "Die Ringvorlesung des Master-Studiengangs \u201eEurop\u00e4ische Kulturstudien\u201c der Philosophischen Fakult\u00e4t widmet sich in diesem Wintersemester dem Thema \u201eEurop\u00e4ische Aufkl\u00e4rung(en)\u201c. Am Dienstag, 7. Januar, um 16.15 Uhr spricht Prof. Claudia Polzin-Haumann \u00fcber die Sprachreflexion im Spanien der Aufkl\u00e4rung. Die Veranstaltung steht allen Interessierten offen.", "content": "<p>&nbsp;Der Vortrag findet im Rahmen der Ringvorlesung \u201eEurop\u00e4ische Aufkl\u00e4rung(en): Ringvorlesung der Europ\u00e4ischen Kulturstudien\u201c statt.</p>\n<p>Veranstaltungsort: Universit\u00e4t des Saarlandes, Campus B2 2, H\u00f6rsaal 1.08<br /> Referentin: Prof. Dr. Claudia Polzin-Haumann</p>\n<p>Infos finden Sie auch <a href=\"https://www.lsf.uni-saarland.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;status=init&amp;vmfile=no&amp;publishid=119986&amp;moduleCall=webInfo&amp;publishConfFile=webInfo&amp;publishSubDir=veranstaltung\" target=\"_blank\" class=\"link link--external\">hier</a>.<br /> <br /> <strong>Kontakt:</strong><br /> Dr. Stephanie Blum<br /> Bachelor Optionalbereich der Philosophischen Fakult\u00e4t,<br /> Referat Lehre &amp; Studium<br /> Tel. 0681 302-2203</p>", "imageLink": null, "happeningTime": "2020-01-07 16:15:00+01:00"}]